6428交叉8848 - 陳也

6428交叉8848 - 陳也

名采論壇

來到6428，6字頭的689，過去咁多年，年年都有今明兩日，48小時唔算長，689面懵懵搵窿捐，怕被人提起當年控訴屠夫政權，無得否認的報章聯署廣告再被曝光。跟UGL不同，無得抵賴，無得告人誹謗，無得鼎！若問689點睇6428？當然唔敢睇，心底虛怯，唔知習神幾時發功咬住唔like。伴君如伴虎，政協動物園裏只有一個神，其餘的心知肚明，都是飼料。
6428，今年交叉珠峰頂的8848。每年一度，向神山攻頂的最佳月份是五、六月。毋忘六四，到了六月，市民自動波全副武裝，到維園攻頂……攻人數的頂。過去某些年，參與者共同進退，最高紀錄，由香港人創造的六四維園燭光悼念，坐爆企硬高達十五萬人！這兩三年，支聯會被揪秤杯葛，人數回落，號召到其他地區晒冷行動卻未算成功，借六四高調反枱，市民並未受落。維園，是64初心莫忘的象徵，在禮崩樂壞的今天，行禮還能如儀，不會被警察D你老母，不怕被警棍延伸，不必憂慮收到特首的律師信……注意，只是暫時！再過N年難保香港被新香港人佔領，銅鑼灣比內地更內地，維園夜夜被大媽舞霸！六四記憶，從此只照亮手機。